{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044180",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거제부도"
    },
    "text": "巨済府道\\n\n釜山広域市西区九徳路225(ブミンドン2街、ジャン)\\n\n2014年1月22日、釜山(プサン)広域市有形文化財に指定された。巨済島を中心に周辺郡県を描いたもので、8幅の屏風に風俗画と結合された絵画風の指導だ。第1面に大麻渓(對馬島界)を描いており、4~5幅には巨済島の中央官庁を描いた。第7幅にはウンチョンギェ(熊川界)、トンヨンギェ(統營界)、第8幅にチャンウォンギェ(昌原界)を描いた。特に、中央に中央官庁が集まっているウプチルル詳しく描いており、中央官庁を中心に伸びている道を赤い線で詳しく描いた。また、上下左右各方向に峰を形成したが、右手に高い山々を配置して、地形的特性をよく反映した。また、各地域の行政地名を非常に詳しく収録しており、各方面の知名度記載した。朝鮮時代に描かれたもので、現在、東亜大学博物館で所蔵している。朝鮮後期の地形と巨済島を中心とした周辺郡県を伺えるように詳しく描いていて、当時、巨済島の地理や現象を把握する上で重要な資料である。",
    "QA": [
        {
            "question": "この巨済府道が指定された年はいつですか？",
            "answer": "2014年1月22日です。"
        },
        {
            "question": "巨済府道はどの地域を描いていますか？",
            "answer": "巨済島を中心に周辺郡県を描いています。"
        },
        {
            "question": "巨済府道の第1面には何が描かれていますか？",
            "answer": "大麻渓(對馬島界)が描かれています。"
        },
        {
            "question": "巨済府道の第7幅には何が描かれていますか？",
            "answer": "ウンチョンギェ(熊川界)とトンヨンギェ(統營界)が描かれています。"
        },
        {
            "question": "巨済府道の第8幅には何が描かれていますか？",
            "answer": "チャンウォンギェ(昌原界)が描かれています。"
        },
        {
            "question": "巨済府道の中央官庁はどこに集まっていますか？",
            "answer": "中央官庁は中央に集まっています。"
        },
        {
            "question": "巨済府道の中央官庁を中心に伸びている道は何色で描かれていますか？",
            "answer": "赤い線で描かれています。"
        },
        {
            "question": "巨済府道の地形的特性をどのように反映していますか？",
            "answer": "山々を配置して地形的特性を反映しています。"
        },
        {
            "question": "巨済府道にはどのような地域の行政地名が詳しく収録されていますか？",
            "answer": "各地域の行政地名が詳しく収録されています。"
        },
        {
            "question": "巨済府道の地理や現象を把握する上で重要な資料ですか？",
            "answer": "はい、巨済島の地理や現象を把握する上で重要な資料です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 320,
        "QA": 322
    }
}